%-------------------------
% Currículo em Latex
%-------------------------
\input{config} % Inclui o arquivo de configuração

%---- Definir Informações do Currículo ----

\newcommand{\name}{Nilton Aguiar dos Santos} % Meu Nome
\newcommand{\course}{Engenharia de Computação} % Meu Curso
\newcommand{\phone}{+55 (65) 99278-5635} % Meu Número de Telefone
\newcommand{\emaila}{nilton.naab@gmail.com} % Meu Email
\newcommand{\github}{https://github.com/notNilton} % Meu Github
\newcommand{\linkedin}{https://www.linkedin.com/in/notnilton/} % Meu Linkedin
\newcommand{\portifolio}{https://github.com/notNilton} % Meu Portifolio


\begin{document}
\fontfamily{cmr}\selectfont

%----------CABEÇALHO-----------------
{
\begin{tabularx}{\linewidth}{L r} \\
    \textbf{\Large \name} & {\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faPhone}\ \phone}
    \\
    {Engenheiro de Software}
    &
    \href{\portifolio}{\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faGlobe}\ {Portfólio}}
    \\
    \href{mailto:\emaila} {\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faEnvelope}\ {\emaila}}
    \href{\linkedin}{\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faLinkedin}\ {LinkedIn} }
    \href{\github}{\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faGithub}\ {GitHub} }
\end{tabularx}
} 
\vspace{1mm}

Graduando em Engenharia de Computação, com vivência nas áreas de Front-end, Back-end, Banco de Dados e gerenciamento de projetos, focado em alcançar resultados eficientes e de alta qualidade.

\section{\textbf{Educação}}
    \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
    {Bacharelado em Engenharia de Computação}{}
    {Universidade Federal de Mato Grosso, Brasil}{2020-25}
    \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-5.5mm}

%-----------PROJETOS PESSOAIS-----------------
\section{\textbf{Projetos Pessoais}}
\resumeSubHeadingListStart
    \resumeProject
        { RADARE - \textit{Reconciliation and Data Analysis in a Responsive Environment}}
        {Aplicativo web baseado em React para reconciliação de dados.}
        {\textbf{Duração: 6 Meses}}

        \resumeItemListStart  
            \item \textbf{Minha responsabilidade:} Desenvolver e implementar um sistema de reconciliação de dados industriais em grande escala.  
            \item \textbf{Meu desafio:} Criar uma solução escalável e eficiente para reconciliação de milhões de registros de dados industriais em tempo real e em \textit{batches}, com a capacidade de identificar e corrigir erros.  
            \item \textbf{O que eu executei:} Desenvolvi o cliente utilizando uma interface interativa para os usuários, implementando a lógica de interação com nódulos visuais. Criei \textit{endpoints} de API e assegurei a integridade dos dados ao longo de todo o processo de reconciliação.  
            \item \textbf{Tecnologias utilizadas:} \textbf{Typescript, React, ReactFlow, PostgreSQL, TimescaleDB.}  
        \resumeItemListEnd  
        
    \vspace{-2mm}
    
    \resumeProject
      { AAICAP - \textit{Artificial Intelligence Correction and Augmentation Pipeline}}
      {Projeto baseado em Python para correção de imagens pixel-art geradas por Inteligência Artificial.}
      {\textbf{Duração: 12 Meses}}

        \resumeItemListStart
            \item \textbf{Minha responsabilidade:} Desenvolver um pipeline para correção e aprimoramento de imagens pixel-art geradas por IA.
            \item \textbf{Meu desafio:} Otimizar a qualidade das imagens corrigindo falhas sem perder as características artísticas originais, processando grandes volumes de dados de forma eficiente.
            \item \textbf{O que eu executei:} Construi um pipeline automatizado e robusto, capaz de ajustar dinamicamente os parâmetros de processamento e fornecer uma API para integração com outros sistemas.
            \item \textbf{Tecnologias utilizadas:} \textbf{Python, Flask, OpenCV, PIL.}
        \resumeItemListEnd
\resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-8.5mm}

\section{\textbf{Experiência}}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      { Estágio Desenvolvimento Back-end (SEMA-MT)}{}
      {}{Maio 2021 - Maio 2022}
      \vspace{-2.0mm}
        \resumeItemListStart  
          \item \textbf{Minha responsabilidade:} Contribuir no desenvolvimento de uma ferramenta de campo para coleta e gerenciamento de dados em ambientes remotos, utilizando C\# e .NET.  
          \item \textbf{Meu desafio:} Criar uma solução que funcionasse de forma eficiente tanto em modos online quanto offline, assegurando a consistência dos dados e permitindo a integração com sistemas internos e externos.  
          \item \textbf{O que eu executei:} Desenvolvi a funcionalidade de sincronização com banco de dados, garantindo a integridade dos dados offline e a sincronização automática quando a conexão fosse restabelecida. Também trabalhei na integração da ferramenta com APIs robustas para conectar sistemas internos e externos.  
          \item \textbf{Tecnologias Utilizadas:} \textbf{C\#, .NET, SQL Server, APIs RESTful.  }
        \resumeItemListEnd  
        

    \vspace{-2mm}
    
        \resumeSubheading
      { Desenvolvedor Junior Full Stack (PGE-MT)}{}
      {}{Maio 2024 - Atual}
      \vspace{-2.0mm}
    \resumeItemListStart
      \item \textbf{Minha responsabilidade:} Implementar automações e desenvolver sistemas para otimizar fluxos e processos jurídicos.
      \item \textbf{Meu desafio:} Desenvolver sistemas de gerenciamento e controle de escalas com integração de automações e IA.
      \item \textbf{O que eu executei:} Implementei automações com \textbf{Google Apps Script} e \textbf{AppSheet}, e desenvolvi sistemas de gerenciamento jurídico usando \textbf{TypeScript}, \textbf{React}, e \textbf{PostgreSQL}, com deploy na \textbf{Firebase}. Integrei o \textbf{ChatGPT} para resumos automáticos e pré-avaliação de litispendência com \textbf{Node.js} e a \textbf{API} do ChatGPT.
      \item \textbf{Tecnologias utilizadas:} \textbf{TypeScript, React, PostgreSQL, Firebase, Node.js, Google Apps Script, AppSheet, ChatGPT API.}
    \resumeItemListEnd
    


    \vspace{-5.5mm}
  \resumeSubHeadingListEnd
  

\section{\textbf{Habilidades Técnicas e Interesses}}
\begin{itemize}[leftmargin=0.05in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Idiomas:}{ Português (nativo), Inglês (fluente), Espanhol (mediano), Francês (iniciante) e Alemão (iniciante).} \\
     \textbf{Linguagens:}{ \textbf{C/C++}(7 anos), \textbf{Rust}(1 ano), \textbf{Python}(5 anos) e \textbf{TypeScript}(3 anos) \textbf{Javascript}(5 anos). } \\
     \textbf{Bibliotecas:}{ NumPy, Pandas, ReactJS e Redux. }\\ 
     \textbf{Ferramentas:}{ Node.js, Git, GitHub,  Gitlab, AppScript e AppSheet, Firebase.} \\ 
     \textbf{Frameworks:}{ ReactJS, Flask, Express.js e FastAPI. } \\
     \textbf{Nuvem/Bancos de Dados:}{ PostgreSQL e TimescaleDB. } \\  
    }}
\end{itemize}

\end{document}
