%-----------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%-----------------------

\documentclass[9pt]{developercv}
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{0mm}
%-----------------------
\usepackage{lipsum}  


\begin{document}

%-----------------------
%	TITLE AND CONTACT INFORMATION
%-----------------------

\newcommand{\yourName}{Nilton Aguiar dos Santos}
\newcommand{\yourEmail}{nilton.naab@gmail.com}
\newcommand{\yourPhone}{+55 (65) 99278-5635 }
\newcommand{\githubUserName}{notNilton}
\newcommand{\linkedinUserName}{notNilton}

\begin{center}
    \Huge 
    \scshape {\yourName} \\ 
    \vspace{10pt}
    \normalsize 
    \href{mailto:\yourEmail}{\underline{\yourEmail}}
    \enspace $|$ \enspace
    \yourPhone
    \enspace $|$ \enspace
    \href{https://github.com/\githubUserName}{\underline{GitHub/\githubUserName}}
    \enspace $|$ \enspace
    \href{https://www.linkedin.com/in/notnilton/}{\underline{LinkedIn/\linkedinUserName}}

\end{center}

%-----------------------
%	INTRODUCTION, SKILLS AND TECHNOLOGIES
%-----------------------


\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
    \cvsect{Hard Skills}
	\vspace{-6pt}
 
        \textbf{Linguagens de Programação: }{Python, JavaScript, C, C++, C\# e MySQL.}
        
        \vspace{0.25pt}
        
        \textbf{Tecnologias: }{React, .NET, Gerenciamento de API                , Docker, Kubernetes, Excel e PowerBI.}
       
        \vspace{0.25pt}
        
        \textbf{Idiomas: }{{Alemão: }{B1}, {Francês: }{B2}, {Português: }{C2}, {Inglês: }{C2}}

\end{minipage}
\hfill % Whitespace between
\begin{minipage}[t]{0.40\textwidth}
    \cvsect{Soft Skills}
	\vspace{-6pt}
 
        \textbf{Comunicação: }{Habilidades com apresentação, Comunicação escrita.}
        
        \vspace{0.25pt}
        
        \textbf{Trabalho em equipe: }{Resolução de conflitos, Colaboração.}

        \vspace{0.25pt}
        
        \textbf{Criatividade: }{Brainstorming, Experimentação, Curiosidade.}
\end{minipage}

%-----------------------
%	EXPERIENCE
%-----------------------
\vspace{-10 pt}
\cvsect{Experiência}
\begin{entrylist}
	\entry
            {5/19 - 5/20}
		{\normalsize Assistente de Sistemas}
		{\normalsize Universidade Federal de Mato Grosso}
		{\vspace{-10pt}
        \vspace{0.25pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item {Trabalhei na transição de uma infraestrutura baseada em Máquinas Virtuais para uma baseada em \textbf{Docker}.}
            \vspace{0.25pt}
            \item {Mantive a infraestrutura \textbf{Docker} para conseguir fornecer servidores e máquinas para 1100 usuários concomitantes.}
        \end{itemize} 
        \texttt{Excel} \slashsep \texttt{Docker}}
	\entry
            {11/19 - 11/21}
		{\normalsize Professor de Robótica}
		{\normalsize Universidade Federal de Mato Grosso}
		{\vspace{-10pt}
        \vspace{0.25pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item {Eu ensinei robótica básica para o total de 210 estudantes do ensino médio da Escola Estadual Francisco Ferreira Mendes.}
            \vspace{0.25pt}
            \item {As aulas eram separadas em: conceitos básicos de programação em \textbf{C}, conceitos básicos de \textbf{física} direcionada a robótica e construção de protótipos utilizando \textbf{fundamentos de eletrônica}.}
            \vspace{0.25pt}
            \item {Cada resultado das aulas eram apresentados aos meus coordenadores em apresentações de \textbf{Power BI}.}
        \end{itemize} 
        \texttt{C} \slashsep \texttt{Power BI} \slashsep \texttt{Excel}}
        \entry
		{03/21 - 03/22}
		{\normalsize Analista de Sistemas}
		{\normalsize Secretaria de Estado de Meio Ambiente de Mato Grosso}
		{\vspace{-10pt}
        \vspace{0.25pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item {Eu participei no time de análise de sistema da Secretaria de Estado de Meio Ambiente de Mato Grosso, com foco na área de contato direto com os usuários.}
            \vspace{0.25pt}
            \item {Desenvolvi ferramentas customizadas para manejo de clientes e alocação de recursos utilizando \textbf{Excel}.}
            \vspace{0.25pt}
            \item {Eu automatizei completamente meu processo de trabalho, na qual era necessário checar o estágio atual de processos em várias plataformas. Utilizando \textbf{JavaScript} e \textbf{Python} par afazer web scrapping nessas ditas plataformas. O inteiro resultado da minha solução foi documentada em \textbf{Power BI} para apresentação aos meus superiores.}
        \end{itemize} 
        \texttt{JavaScript} \slashsep \texttt{Python} \slashsep \texttt{Power BI} \slashsep \texttt{Excel}}
        \entry
		{03/22 - 03/23}
		{\normalsize Desenvolvedor}
		{\normalsize Secretaria de Estado de Meio Ambiente de Mato Grosso}
		{\vspace{-10pt}
        \vspace{0.25pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item {Dado as minhas habilidades, eu fui ofertado um lugar na equipe de desenvolvimento de soluções da Secretaria de Estado de Meio Ambiente de Mato Grosso.}
            \vspace{0.25pt}
            \item {Eu desenvolvi um software utilizando principalmente \textbf{C\#} e \textbf{MySQL} para uso no campo por funcionários da SEMA na função de checar o status das propriedades a serem analisadas, verificar se haviam alguma multa pendente como também multar caso fosse necessário. Cada uma dessas ações era de necessidade ter acesso ao banco de dados em campo.}
            \vspace{0.25pt}
            \item {O software era capaz de sincronizar utilizando \textbf{MySQL} para que sempre que o usuário estivesse com acesso a internet qualquer mudança feita pela máquina seria enviada para o banco de dados, como também qualquer mudança no banco de dados seria substituída na ferramenta de campo.}
            \vspace{0.25pt}
            \item {Todo o desenvolvimento, alterações e resultados foram documentados em \textbf{Power BI} para explicar e exemplificar aos meus superiores das mudanças tomadas durante o processo.}
        \end{itemize}
        \texttt{C\#} \slashsep \texttt{MySQL} \slashsep \texttt{Power BI}}
        \entry
		{06/23 - Current}
		{\normalsize Desenvolvedor}
		{\normalsize Freelance}
		{\vspace{-10pt}
        \vspace{0.25pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item { Estou desenvolvendo um software de analise de processos em plantas industriais, utilizando \textbf{JavaScript com React} e \textbf{CCS} como ambiente de desenvolvimento front-end, \textbf{Python} como uma solução back-end para as muitas calculações a serem consideradas, \textbf{MySQL} como banco de dados e \textbf{Gerenciamento de API} como solução aos problemas, por exemplo de autenticação. }
            \vspace{0.25pt}
            \item {O objetivo principal dessa solução de software é de fazer reconciliação de dados e predição de comportamento de sinais a nível industrial, tudo isso enquanto é ofertado com um serviço web de fácil acesso e manejo.}
        \end{itemize} 
        \texttt{JavaScript} \slashsep \texttt{React} \slashsep \texttt{Python} \slashsep \texttt{MySQL} \slashsep \texttt{Gerenciamento de API}}
\end{entrylist}
%-----------------------
%	EDUCATION
%-----------------------
\vspace{-10 pt}
\cvsect{Educação}
\begin{entrylist}
    \entry
		{\normalsize 2018 - 2024}
		{\normalsize Engenharia de Computação}
		{\normalsize Universidade Federal de Mato Grosso - Cuiabá, MT.}
		{}
\end{entrylist}
\end{document}
